[俄烏衝突] 侵侵首度出面痛批俄羅斯 並指或取消與普京會面

國際中心／ 綜合報導

俄羅斯海軍25日在黑海北方克里米亞半島「克赤海峽」（Kerch Strait）一帶朝烏克蘭3艘海軍艦艇開火後扣留，造成數十名水兵受傷；烏克蘭為保衛國家與人民，已宣布戒嚴60天，引起各界憂慮，可能爆發更大規模軍事衝突。對此，原定在阿根廷20國集團（G20）峰會與俄羅斯總統普丁（Vladimir Putin）會面的美國總統川普（Donald Trump）警告，可能取消此一行程。

G20峰會將於30日至12月1日間，在阿根廷布宜諾斯艾利斯登場；川普原預計在此期間與普丁會面。美國國家安全顧問波頓（John Bolton）也指出，此次「普普會」將談及安全議題、武器控管及中東與烏克蘭議題。
然而，根據《華盛頓郵報》最新消息，川普於當地時間27日受訪時宣布，他很快就會收到國家安全團隊針對黑海衝突事件的完整報告。他表示，「那（報告）是非常有決定性的，也許我就不開這場會了。也許我根本不會開這場會。我不喜歡那種激進手段，一點也不想要那種激進行為。」

這是25日俄烏衝突爆發以後，川普對此最強烈的發言。此前，他並未明確譴責俄羅斯的行為，僅讓聯合國大使海莉（Nikki Haley）出面，反對俄羅斯侵略。

另一方面，除普丁以外，川普預計在G20與各國領袖進行場邊會談，包括德國總理默克爾（Angela Merkel）、日本首相安倍晉三及中國國家主席習近平。根據波頓說法，川普也將會面阿根廷總統馬克里（Mauricio Macri）、南韓總統文在寅、土耳其總統艾多安（Recep Tayyip Erdoğan）和印度總理莫迪（Narendra Modi）。

俄佬都幾衰下
突登走去挑釁人地

普京實比你嚇到賴屎啦

又話通俄門既

俄=強國
烏=hk

垃圾俄狗同芝娃娃一樣
又唔夠打 又去撩人

北約唔係唔出手呀